有無人覺得陳詠謙係樂壇大毒瘤

填d 詞淺白都仆街，完全唔識借代，比喻，同小學三年級無分別，唔知以為自己聽緊朗誦，又間唔中又會有d 唔岩音
攞獎因為d 曲好聽，但俾佢晒左首歌， 咩經過一些秋與冬，真係垃撚圾到仆街

真係on9 到仆街，幫欣兒填啦，唔好搞Dear Jane 啦唔該

講得好

推到陳詠謙自己見到為止！

你聽唔明就去讀多啲書啦

你幫哪渣wu ,欣兒果d 填啦plx

我沒這塊厚面皮🤢

屌你老母，連登唔岩d 閱讀能力有問題既人架，因為無聲架

你去聽兒歌啦on9 仔，有聲，唔洗睇字架，岩晒你👍😉

真係愈聽愈唔對路，咩黎架

向來都係最垃圾填詞人
講得出佢寫得好既詞真係5隻手指數得晒

之前都唔覺
但認真睇睇其實真係有啲牽強

之前攞高山低谷果排係咁見到佢有歌寫，心諗做乜9，樂壇作詞人材咁多好搵唔搵哂呢個肥仔

同埋聽到佢講野都唔太識中文，你地比呢個肥仔攞獎甘心咩？

林夕唔填姐，林若寧果堆都好佢幾皮啦，最緊要係真係識中文

條友剩係識填垃圾詞

林若寧果d 填得好好，唔明點解佢唔紅

屌，填無問題，你岩音，用d 借代呀果d 啦
學生質素出黎做野😓
周柏豪填得仲好

身邊大多假人
我現時自己肯做飯
佢啲詞簡單浪費左首曲

自己肯做飯真係on9 , 乜撚野呀，你幫賓賓填緊詞呀？菲律賓之歌咩， 屌你老母

陳詠謙我屌你老母
文盲填得好過你
留返d曲俾林若寧啦
死廢物

其實有曲先定有詞先

佢首夜信ok啦
不過佢填詞用字係幾簡單

林夕同yy呢排咁少歌既

好似係陳詠謙搶晒

好撚串

試過幾次聽到新歌覺得啲詞好戇鳩
google完都發現係陳詠謙
夕爺hea填嘅我想識你女朋友
就等如陳詠謙認真嘅我現時自己肯做飯

貪一刻溫暖 差點毀了我一生
只會換來多可笑的一吻
撞向魔鬼的紋身 我原來承受不起女人
就算心中有不甘 不要緊
和你早不算開心 殘忍只需一棍

我怕 就當我怕 我要令我愉快 就算沒資格
我也 沒有辦法 是你太變態 我要猛烈清拆
我怕 就當我怕 我要令我愉快 就算沒資格
我也 沒有辦法 是你太變態 我要猛烈清拆曰

呢首真係世界級
乜撚野叫殘忍只需一棍、猛烈清拆？
就當係想暗喻啦，佢咁都寫得出黎係咪唔知醜

幾年前已經覺得

連登仔個個聽夕爺大
你收鳩皮啦低級品味智障仔

人地填d歌紅就要反下先安落

若寧叫紅得快㗎啦 當然唔係從攞獎角度講

Btw 陳詠謙真係不知所謂

仲要改個名叫品味生活
真係唔知醜

謙仔唔填詞依家上連登？

邊撚個

如果呢啲垃圾詞都紅
要反省嘅係聽歌嘅人
唔係去檢討話佢廢嘅人

啲詞好似啲偽文青，my caption

樓主屌得好，忍不住俾讚

我最憎人盲目咁屌人，你班屌佢既仆街，俾d 理據啦
細路老鬧人呀依家？

咩脂肪葡萄，我真係屌你老母啊

陳詠謙同dear 賤一樣垃圾
有乜好爭😂😂😂

佢哂左好多好歌...

我今日終於都可以鬧衰佢啦

屌得好啦直頭

'承受不起女人'真係⋯

副歌擺明冇貨堆砌

呢個死肥仔填詞真係好撚差

淺白嘅詞唔係問題，好似霧之戀，當愛已成往事同分手總要在雨天哩啲歌詞淺白得來好有意景或者感覺。最大問題係淺白得來戇鳩

唔係淺白得來戇鳩
係根撚本就無嗰啲字或錯哂意思
假乜撚野人啫，一乜鳩棍
都唔知佢講乜鳩

佢手詞真係垃圾, 唔岩音, 無意思, 亂9咁黎, 無病呻吟, 比喻夾硬, 係唔知點解咁多人搵佢填, 你求其拎一首佢既歌出黎我都可以幫你彈到一文不值

條友填咁就比人屌咁耐，但都係咁撚垃圾，少少改善都無，不如收皮啦

蜀中無大將

以我來説 林若寧都浪費咗好多詞
而且雲海事件之後更加憎佢

淺白不等於鳩填 故弄玄虛 夾硬塞啲字落去....
林夕好多都好似 但真係深刻
例如：

沒有燈 背影怎可上路
如沒雲 天空都不覺高
我與他 若似天生一對多麼好
單手怎可以抱
我怕在平地跌倒

就算天空再深 看不出裂痕 眉頭仍聚滿密雲
就算一屋暗燈 照不穿我身 仍可反映你心
讓這口煙跳昇 我身軀下沉 曾多麼想多麼想接近

還未捨得不痛心 怕刻骨不銘心
在記憶裡愛 不痛不真
嫌受傷得不夠深 刺青刻得更深
樂意忍 就忍到無憾
沒有你 仍舊有你帶不走的快感

如果要計淺白 黃偉文更加多好例子
林若寧寫抽象既其實都OK
但陳詠謙之流真係........
怪就怪903唔知點解夾硬推佢出黎

夕爺有寫比千嬅同基仔
初心同一二三三二一
初心好聽

佢好成功地令到d歌變到好難聽

林夕兩個徒弟喺填詞方面都紅唔起

我們身邊太多假人

903已經唔係好sup佢啦
前年明明佢ap贏 都比yman

屌佢老母填埋首乜撚矛盾只因深愛著

極垃圾

呢首好似唔錯

對唔住 當我冇講過 太格硬

我覺得佢首脂肪葡萄幾有趣
不過三部曲都喺佢寫咩

會唔會係因為多產 搞到質素咁差

林奕匡，Gin lee唱果D都唔差啊其實

從未低頭 途經幾百萬傷口

干擾敏感生命 不想太清醒

識佢老婆

月經post

差就係差
即係全街人鬧你樣衰
你唔問人俾理據你？

其實佢填咁多年都係得幾首好嘅 咁係無撚用㗎喎

家書都OK啦

條友肯定係填完Chorus嗰句先開始填其他部分

陳詠謙可以話係黃偉文捧出黎嘅
我真係唔知點解wyman會覺得佢掂

Dear Jane既mk歌既上陳詠謙既on9詞
配到絕喎

好假的肥仔

殘忍只需...

Y啲水準都好飄忽

你快樂過生活
我拼命去生存
咁都寫得出仲要有人夠膽唱
哼下都覺得好shameful

我叻仔我可以肥

淨係覺得佢填軒仔首ps I love you係ok

Gucci Gang, ooh, yeah, Lil Pump, yeah, Gucci Gang, ooh
Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang
Gucci gang, Gucci gang, Gucci gang (Gucci gang!)

其實呢首寫得幾好

用字淺白都算，最慘係啲語法唔啱
嗰啲殘忍只需一棍、途經幾百萬個傷口
啲詞唔啱語法嘅，多數都出自佢手筆

Dear Jane全部詞都好on9，關唔關佢事？

所以tvb d洗腦歌多人聽唔係冇原因

搵首有質素d 既黎掌我個嘴唔該
本來Dear Jane d 歌我好鐘意，但真係愈聽愈唔對路，我都唔好意思跟住唱

我識佢老母添

咁即係可以話你on9 ? 唔洗原因？

垃圾陳詠謙 終於有人屌

實在講得太好啦巴打，我一直醒唔起有咩問題

其實我唔知係我蠢定點
當年好多人聽嘅高山低谷
一直唔明佢想講咩
上一句明左下一句又唔係果回事
聽到好辛苦

但佢有好野嘅
告白係唔錯

成為我的草原 成為我的風花雪
林奕匡《草原》

回憶風花雪吹過我的臉
衛蘭《一晃眼》

風乜撚嘢花雪？雪花抄呀？on99

Janice近排好多歌都毀於佢手中

陳詠謙奇詞共賞

李克勤

姐姐

作詞：陳詠謙
作曲：馮翰銘
編曲：Fergus Chow@BGImusic

你照顧我爸爸媽媽
永遠都不開口跟我吵架
天天等仔女放學 盡責顧家

捨得花心思下廚
嚴重傷風都不肯請假
你這一顆忠心
雷電風雨下不會腐化

原來沒有你 但仍愛你
才後悔當天不肯留住你
朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇
皇后像嘆氣 淚留兩臂
紅日禮拜已經等不到你
忍痛 將你淡忘
誰料我路過砵甸乍街 竟找到你

你最愛那珠寶手飾
為怕花枝招展不肯穿戴
天天飾演乖少艾 沒有逛街

該知手機關掉時
才悟得出虛空的境界
你那麼的虛空
誰認識你亦只會崇拜

原來沒有你 但仍愛你
才後悔當天不肯留住你
朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇
皇后像嘆氣 淚留兩臂
紅日禮拜已經等不到你
忍痛 將你淡忘
誰料我路過砵甸乍街 竟找到你

原來沒有你 但仍愛你
才後悔當天不肯留住你
朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇
皇后像嘆氣 淚留兩臂
紅日禮拜已經等不到你
忍痛 將你淡忘
誰料我路過砵甸乍街 竟找到你

呢兩句已經柒到核爆
只係一堆冇乜讀過書既傻仔先識欣賞

真的英雄 (原曲:真心英雄)
作曲：李宗盛 填詞：陳詠謙
編曲：Damon Chui
監製：伍樂城 主唱：群星

不敢放鬆 不理火海暗湧
只因背負偉大使命即使極重
大局為重 人間真的英雄
靠兩手 不顧一切勇猛衝鋒

一生救火 卻心中有火
多少過路市民也為此感動過
挨夜又挨餓 真是非走不可
你也不肯垂垂頭和倦意講和

迷途時求求上天帶路啊
平平安安歸家 不用害怕
精英的身軀 總得添傷疤
緊守崗位抵擋風吹雨打
臨危時求求上天庇佑啊
掏出一顆真心 幫人一把
無私的犧牲 可灌溉天下
看灰燼遲或早開花

不敢放鬆 不怕火海進攻
只因套著救人制服阻擋劇痛
大局為重 人間真的英雄
要記得 吹過一片正氣威風

不止救火 救到的更多
多少有難市民也為此生存過
無力又無助 真是非走不可
你也不肯垂垂頭和淚眼講和

迷途時求求上天帶路啊
平平安安歸家 不用害怕
精英的身軀 總得添傷疤
緊守崗位抵擋風吹雨打
臨危時求求上天庇佑啊
掏出一顆真心 幫人一把
無私的犧牲 可灌溉天下
看灰燼遲或早開花

一凍一熱
作詞：陳詠謙 作曲：T-Ma

Ay Turn it up
Everybody dance just work it out, Go!
Ay Turn it up
Everybody dance just work it out, Go!

寒冷似個暗號 人孤單得恐怖
殘破的冷衫跟你搭鐵路
明晚再跌四度 皮膚多麼乾燥
還被那A4紙鎅破折號

誰想冰封一個開的心
讓我即刻燒滾幾個過路人
留下來轉個轉個圈感覺肉緊
牆上有一閃一閃的幫你熱身

呢首嘢出街嗰陣要用Cult歌包你就知出事啦

都唔知點解AGA要比首3AM佢填
如假開心 開心開始假得很 都唔知up乜鳩
AGA自己份demo仲填得好過佢

野佬嗰幾首咪正

所以之後嗰幾首都俾返林若寧填

你地講到佢小學生都不如
又真係想睇下你地係咪填得好過佢

利申:唔係覺得佢填得好 但有D歌係填得唔差

但係已經好多fans lol

佢係鳩到我已經聽得出邊首係佢填。。。

佢有首寫俾佢個仔既幾好 真係有作為老竇對個仔既囑咐 愛咩咩咩 簡單啲講都係啲詞淺白
講真淺白無咩唔好 考慮到時下聽歌既人既質素
你估個個咁好文學造詣咩 聽得明 旋律夾到 都已經足以令一首歌紅啦

利申 林若寧打手

個期興講「生活」同「生存」吖嗎

其實獨立拆呢兩句黎講唔差架喎

D高官地產佬拎撚哂我地D錢去買靚車，環遊世界，享受生活

我地就繼續打風都要番工，D人繼續追做樓奴，完全無生活質素可言，單單只係維持生命既生存

覺得唔好既巴打可唔可以出黎解說下?

填得差唔鬧唔通讚？作為填詞人係咪有責任填好手詞昇華首歌呀？成日話香港樂壇已死，仲放過呢啲樂壇毒瘤？

呢首真係淺白歌詞既經典

曾經的酒肉 多麼污濁🤮

周柏豪專用填詞人，填俾柏豪既有d唔錯

冇人講
王菲的孤寂 多麼孤寂

係好好
小學生作新詩呢兩句會拎好高分

事實係有幾個連登仔填詞真係好過佢好多

點呀又要識填詞先可以評論佢呀？

識唔識睇中文呀

你到底點解讀到呢個意思

屌 咁你講差係邊先得架，你係講緊無修辭定講緊無深度呀，駁完又無point

朗誦？

作詞：陳詠謙 作曲：Kenix Cheang@private.zoo
曲：Kenix Cheang@private.zoo
詞：陳詠謙
編：Kenix Cheang@private.zoo
監：舒文@Zoo Music

人來人往擦出喧嘩吵鬧夜城景況
停在一角靜靜回望
原來這里路蕩來是那麼匆忙
多想牽著你不放 能愛你 是我的一線光
現時只想 吻得火燙
別理這危城 誰的懷疑眼光

閒言閒語帶出多少心事未能釋放
沿鬧市婚紗店流浪
牆上愛侶的畫像令人想偷看
戀愛是為何值得這兩個人 纏繞綑綁
天地襲來攜手抵抗
撐過過雲雨 天清朗

沿途幾多障礙 埋頭撞向未來
閉上呼吸跟你墮進深海
歷劫都不能離開 人生有太多意外
攀不過斷崖 如何相愛
旁人怎麼對待 仍然撞向未來
決意今生跟你被愛淹蓋
若世界不容人 不失氣概
進或退 我們都不踐踏愛

無名無姓愛得不須交代自然嚮往
曾被炮轟迫進窮巷
同伴有太多追問令人很失喪
不理會流傳著的所有理論 離開班房
寫下沒人明的悲壯
堅信我和你 很適當

沿途幾多障礙 埋頭撞向未來
閉上呼吸跟你墮進深海
歷劫都不能離開 人生有太多意外
攀不過斷崖 如何相愛
旁人怎麼對待 仍然撞向未來
決意今生跟你被愛淹蓋
若世界不容人 不失氣概
進或退 我們都不踐踏愛

沿途幾多障礙 埋頭撞向未來
閉上呼吸跟你墮進深海
若最終安全離開 容許我再不按捺
高呼喊別人懷疑的愛
旁人怎麼對待 仍然撞向未來
決意今生跟你被愛淹蓋
若世界不容人 不失氣概
若歲月不留人 佔有現在
在炮火中接吻 天要裂開
怎樣過 我們都不踐踏愛

危難處處 絕不可羞辱愛

呢首好hit wo

謙仔好多ac

真心我幾鍾意衛蘭首一格格 因為佢carry得好好 問題係我每一次都要去無視嗰份垃圾歌詞 乜撚野叫 纏住吻住 Cream cheese 點綴我嗎 呢啲垃圾填詞人都有獎攞

呢兩句本身係幾好，但聽落唔夾首曲，次次都覺得怪怪地
其他詞係太淺白，似直接口語做歌詞
想玩手法又唔啱文法又1999
而且冇上文下理

呢首一聽就知係佢作

又唔可以怪佢，佢都係迎合市場口味
一深少少嘅歌已經冇乜人聽

好正噃
拖拖拉拉最後還是不發奮
幾撚中

除咗
原來這里路蕩來是那麼匆忙
同
我們都不踐踏
唔係好啱音

危難處處 絕不可羞辱愛
唔知做乜撚
之外

我都覺得還好
KKBOX 我都有留

#應該係飲醉咗填
#功不抵過

做乜撚嘢 玩緊ig啊
Hashtag?

自膠
喺notes度打段野 手多

呢d野有得拗嫁咩
你繼續鍾意囉

當呢到ig hashtag

你而家唔係講鍾唔鍾意喎，你用小學生黎類比即係話佢程度低喎，你講唔鍾意實無問題架 鍾唔鍾意呢D主觀情感黎啫

between 我都唔鍾意高山低谷呢隻歌，只係獨立抽呢兩句出黎睇啫

鍾唔鍾意係無得拗，因為好主觀
但係填得好唔好你要有個理由先支持到你個立場㗎
你可以無理由下唔鍾意，但你覺得呢兩句填得差都要俾啲原因啩?

王菲的孤寂, 多麼孤寂

呢句野係用緊"雞有雞味"既寫作手法

試評Gucci Gang 個首歌既詞？
係咪唔shameful 反而好proud?

改IU首through the night 點睇

長夜 一扇窗 帶愛的信 勸心裏
像 歡笑聲 仍然清脆
螢火的光芒飛 遠去
默 不作聲 再吻你千遍 遐想裡
乘著 這晚風 魂遊太虛 hmm...
尋找多溫柔的 愛侶
海 翻了浪淹沒誰
像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 徘徊夜空穿過雨水
我 為你寫 為你追
情人為何像流水 搜索幸福
可不可以躺下來寄居
螢火飛不回的 過去
怎相遇 怎相隨
多想念 和你一起安睡
在那些天 美好的花蕾
難敵世界 雨打風吹 海翻了浪淹沒誰
像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 如何道出一句千句
我 為你寫 為你追
情人為何像流水
搜索幸福
可不可以躺下來寄居
明知不可能的
長夜 一扇窗 帶愛的信 回憶裡
夢 的美好 仍然心醉 hmm...
螢火的光芒飛 遠去

做咩姐你

覺 老實講 我覺得大文豪首《終於我們》幾好聽 但啲詞真係奇奇怪怪 嘥咗首歌

終於有人講

有隻叫高山低谷 好紅下
但係九唔答八既
都唔知做乜春

9柏豪有填詞咩？
客觀講佢作曲其實幾好

又係時候推番堆舊post上黎

其實成日有人講

淺又嫌淺 寫得稍為深小小 又話睇唔明 成日拎林夕黎比
講到好似得夕爺先識填詞
問啲詞有咩問題 駁埋 就話無得拗 踩到人一棟都無
講到尾咪又係偏好問題 有人鍾意淺白啲
有人鍾意有深度嘅 佢比唔比得上啲前輩我唔知
但係肯撚定唔係你地講嘅小學生都填到
利申:個人喜歡周耀輝 探討好多事 用字好華麗 風格另類
陳詠謙啲詞通俗易明 部份幾有玩味

索性開個post幫佢寫過啲詞啦

閱讀攞F?

無期

乜撚我現時自己肯做飯
第一次聽到眼都突埋 笑出聲

屌你老母終於有人屌陳詠謙
次撚次作詞都作到小學生拼字咁
呢段真係經典

纏住吻住春風吹住我嗎
纏住吻住鬱金香是你嗎
纏住吻住詩畫歌頌愛嗎
拍逐幅逐幅戀愛定格
纏住吻住 Cream cheese 點綴我嗎
纏住吻住古雕刻似你嗎
纏住愛慢身邊一拍 輕輕一拍
再捕捉捕捉戀愛定格

趕交功課？Copy n Paste 纏住吻住仲要cheesecake點綴我都寫得出
眼見佢每年寫嘅歌越黎越多越紅就火滾
究竟係咪香港人聽歌唔會留意下歌詞

識野 首彳亍

但係d人成日話香港人重詞多過曲

連登仔呢兩隻字點讀都唔識

陳詠謙除咗用字柒之外
結構亦都好鬆散
第一句同第二句可以完全冇關係
感覺上好似諗到咩就寫咩咁
又或者好似呢度抄幾句嗰度抄幾句抄成一篇野咁

陳詠謙係黃偉文徒弟

通俗同低俗真係一線之差
黑絲襪 你多麼誘人

等我黎，開個po , 將其他人既詞改做佢既風格

實在係好中

廣東歌其中一樣主打就係歌詞 香港人聽廣東歌重詞多過曲
你拎首重節奏感既Trap黎比較做乜撚野呀
我評你老母閪咩 傻鳩

有咩問題 誘人定黑絲？ 壯舉成首填得好好wor 佢寫到成個畫面出黎 我/你 黑絲/香水 床上/裙下 做對比 咁都叫無修辭？

同支那一樣堆字擺埋一齊就係on9

一係唔押韻 一係用同一個字押
好垃圾

不得不承認佢同野佬嘅夫目前飯概念上幾低俗 定係你定咗型覺得寫性愛一定要好隱晦

好好地一首歌俾佢搞到不倫不類
如果我係jude都唔知點唱出口

佢自己填柒晒仲出黎解話個下好笑

之前已經屌過
條友填d野真係左砌右砌 內容可以突然9up
3AM個句 但我感到內疚戀上別人這樣壞
基本上係同成首歌講既野相反

月經post
香港填詞界用人唯親冇計

7頁都冇人講小克

林若寧都叫紅唔起

好似去左杭州定居 好可惜

彳亍首歌用咗好耐時間先解得通

好多首歌都紅得起 遠在咫尺同埋生命樹又係正到痴線

是你太變態 我要猛烈清拆
殘忍只需一棍

歌詞當然可以深可以淺白 但係成句完全唔通順唔make sense就已經唔係通唔通俗嘅問題啦 可能佢真係偶有佳作 但係作為一個詞人 其他嗰啲你都可以比佢出街嘅真係有冇尊重過詞人嘅身份

矛盾只因心愛著 你知嗎?

屌你老母 問野去yahoo知識問啦

九唔撚搭百

我阿婆無讀過書 填得好撚過過你la

有冇例子 好多人連首詞講咩都唔知就話唔通順
或者qoute一部分出黎話寫得差 根本冇成首咁睇

有次一開電視就見到坤狗喺乜鳩籌款節目唱歌
聽到坤狗把聲已經唔開胃 聽到啲歌詞直情R撚曬頭

一google真係陳詠謙個傻鳩寫
陳詠謙你變碌賓州好嗎 真係聽到都尷尬啦仲好意思Lalala

吳業坤

傷心到變形

作詞：陳詠謙
作曲：吳業坤 / Cousin Fung

煩憂苦惱 No no no no no no no
微退一步 能逃過低壓槽
頭頂禿鷹可跳舞 橋底廢物能大做
藍天碧海錢也買不到 太美好

你今天傷心嗎 變艘舢舨好嗎 去吹吹海風吧
咁橋 我今天傷心啊 變沙灘波好嗎
約太陽同美腿等你啦
你今天傷心嗎 變朱古力好嗎 肚腩仔萎縮吧
喂我哋 Lalalala lalalala 其實有時傷心都有用㗎

煩憂苦惱 原來攤開有地圖
微笑通道 零團費的旅途
牙齒酒粒請報到 嫌苦怕辣無味道
人生即使分數求不到 也當寶

你今天傷心嗎 變艘舢舨好嗎 去吹吹海風吧
咁橋 我今天傷心啊 變沙灘波好嗎
約太陽同美腿等你啦
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
你今天傷心嗎 變朱古力好嗎 肚腩仔萎縮吧
喂我哋 Lalalala lalalala 其實有時傷心都有用㗎

隨時變誰人沒幻想 傷心者可以跟我唱
當笑匠當小飛象 自由配搭 次次中獎

變 UFO 好嗎 變三輪車好嗎 變飛機自 high 吧
各位 變小星星好嗎 變手拖手好嗎
變兩份拳套都不算差

變支畫筆好嗎 變支單反好嗎 變虎膽冒險吧
各位 變開心果好嗎 變波板糖好嗎
變舌頭溶化芒果雪芭
你今天傷心嗎 我今天傷心嗎 變絲打或巴打
喂我哋 Lalalala lalalala 其實有時傷心都有用
Lalalala lalalala 然後我們傷心不再害怕

Lalalala lalalala Lalalala lalalala
Lalalala lalalala Lalalala lalalalalala

七百年後同推銷員之死都好正

佢同方文山一樣 一睇份詞就知係呢條仆街寫

我以為得我係咁諗..
佢好多詞都唔知想點
知佢想點嗰啲又淺白到傻
衛蘭首一格格填到1999咁

香港樂壇死咗好撚耐啦

反而呢首填得ok,係用嗎吧黎押韻好hea

佢有d寫得幾好
Ps I love you 壯舉 天光 斬立決 我的宣言 小白等等

Jude都唔識中文嘅

兒歌咪ok 勉勉強強

我屌佢老母搞柒哂jude 首人間失格

Sor 我7左
睇左做

事實上又有幾多連登仔填得好過佢呀？

正一垃圾

佢真係得玩味o個d 填得叫好少少

壯舉我真係唔識欣賞
PS I love you只可以話過得去

大開眼界究竟高壯舉幾多班？

agger, 變舌頭溶化芒果雪芭

走馬燈填詞法
佢根本係諗到乜就填乜，求其攞個主題，夾硬用d字黎堆埋一首歌

如果冇左「你今天傷心嗎」呢句，有冇人知佢呢首詞係想講d乜

好似d作者趕deadline求其寫文咁款

成隻碟既詞都好正
但我最鐘意秋分

開頭出道係真係幾妹嘅 個陣eason隻3mm成隻碟都係佢填弓係幾高質嘅 之後就冇留意佢...

你覺得dear jane好好聽？

兩首講嘅野都唔同 你想比較啲咩

又一隻唔知做咩嘅歌

作詞：陳詠謙 作曲：馮翰銘
編曲：何山

見你有興趣我至告訴你
這個故事人物 來自石硤尾
八歲半那晚有位相士話
若你想 有錢 毋忘我

做過些 散工 沒法清卡數
無辦法 終於 找相士
局勢真的扭轉亦有科學根據
你想知 再等陣

名字叫 大富翁 有地位 坐頭等
遊夜店 袋美金 去太空
無汗血 賺過億 上電視 跟福布斯
含住靚雪茄 講你知談何容易 談何容易

這某某聽了那位相士話
為了錢 記得 無朋友
要捨得 心狠 又要貪 一切
時候到 親戚 不要認
最好自私一點 甚至貪贓枉法
你有錢 告不入

名字叫 大富翁 有地位 坐頭等
遊夜店 袋美金 去太空
無汗血 賺過億 上電視 跟福布斯
含住靚雪茄 講你知談何容易

名字叫 大富翁 買陸地 建豪宅
遊杜拜 釀美酒 養老虎
慈善界 極愛他 建學校 積德作福
仍是每晚黑 都紮醒 談何容易
容易 談何容易 談何容易 談何容易

生命樹真係好正

當年寫姐姐已經俾人3cmusic插到飛起
話佢寫終極堆砌敗壞的歌詞

//聽罷李克勤最新單曲《姐姐》，我不禁要問問，這是另一個逆向宣傳嗎？

《姐姐》是一首完全不知所謂的作品。係，係完全不知所謂，是完全見証香港樂壇的墮落。玩懷舊玩八十年代？這首比陳奕迅《重口味》更重口味。旋律完全挪用八十尾九十頭情歌旋律，你聽到李克勤舊作或是黃凱芹舊作的影子及周慧敏《孤單的心痛》的翻版結尾外，編曲亦順應風情，照樣懷舊。不過，不知所謂不是因為音樂，而是歌詞。

陳詠謙寫一首關於菲傭的作品好似係別出心裁，係咪？但認真讀落去，原來係一個不知所謂的玩笑。陳詠謙用一個小學生程度的表達情感的手法寫出對菲傭的「敬愛」，歌頌菲傭的「無私的愛」。結果出來是一個帶著一般傭俗濫調的愛情調調的「菲傭愛情故事」。其實寫一個與菲傭的愛情故事其實可以十分浪漫亦有噱頭，其實從小朋友角度寫對「姐姐」菲傭的愛都可以好有趣，點解要填到咁？原來沒有你但仍然好愛你呀菲傭，然後我後悔當初沒有留住你？然後朝馬尼拉的方向想起你？你係愛嘅傳奇？點知我喺砵甸乍街竟然撞到你？

如果以一首幽默搞笑作品，其實都ok好笑，每唱到「朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇」同「誰料我路過砵甸乍街 竟找到你
」我都忍唔住笑出來。不過搞笑又好認真又好，我真正心寒係無論歌者到監製到編曲的都覺得，陳詠謙賣弄小聰明而填來的這首終極堆砌敗壞的歌詞冇問題？

我慶幸香港海灘的膠我們早知早覺，能及時提起警覺發動執膠。樂壇的膠，早已病入膏肓，膠已滲透每一個角落，執膠也來不及了。

agree

駁唔到 絕對係

聽親人話啲詞好 都係啲自以為好可憐既垃圾港女

極品之作 真的英雄

渝越了生～～～～～～死
屌你，填到斷斷下做乜撚

呢個係佢其中一個填詞特色

恰鳩歌手唔識中文
Janice 又係咁

斷斷下真心唔知做乜柒

其實係陳詠謙身上真係睇到黃偉文既影子
佢係有黃偉文個種隨心
但佢完全冇黃偉文既實力
最後就變左佢好努力咁寫一大堆隨心而黎既垃圾

周耀輝、周博賢、小克、梁柏堅、林若寧

淨係呢幾個都高佢十幾皮啦

黃偉文係勁，但佢既「回家po個嬲嬲足夠」都係柒到唔敢睇

都唔係今日先知啦

人棄我取，人棒我踩係d 濕鳩無老母既廢柴戇鳩連登仔既價值觀

你都戇鳩

唔通人人中意食屎 咁我就要讚舊屎好食喇wow

王菲的孤寂 多麼孤寂
我現時自己肯做飯
黑人問號

呢首好有mla嘅風格喎

其實一直都有好多人keep住話佢填詞填得差喎

其實以周耀輝嘅實力根本同夕爺Wyman並列
只不過佢填嘅歌本身比較冷門啲 比較少做主打

仲有藍奕邦 Tim Lui填詞都好
另外最近發現周耀輝徒弟王樂儀填詞都幾好
可以留意下

之前佢出歌果陣聽過下佢係903既訪問
條撚樣仲好自豪話咩自己肯做飯係形容一個唔知咩境界
終於需要自己煮飯比自己食之類
話如果有FANS同佢傾起呢一句都覺得填得好既話 會覺得對方係識貨之人
都幾無藥可救

俾煙花辣親啩

黃偉文邊可以同夕爺比
佢嗰啲詞淺白又市井
句與句之間亳無連貫性可言
寫寫吓書面語又dum啲口語落去
聽到都銀耳

你個名

讓我變作 一片雲 讓你發覺很近
呆呆地看 看我撕裂 都總算得到關心
讓我變作 一扇門 夜裡蓬蓬抖震
如何問你 你也不吭一句 明日怎麼 我等

對 你是我的 為何我要追問
只可以等 一等再等 等我犧牲

何不講得你清我楚 從此世界沒有失望
鬧市穿梭 有肖像 無聲音
已為你想得太多
如我是淚提煉的歌 有一些歌詞別觸摸
離開 請走得灑脫點 留低一個甚麼

或會碰上 一個人 像我從前興奮
陪伴著你 佔領天邊海角 餘孽只好 再等

何不講得你清我楚 從此世界沒有失望
鬧市穿梭 有肖像 無聲音
已為你想得太多
如我是淚提煉的歌 有一些歌詞別觸摸
離開 請走得灑脫點 別對望

寧願講得你清我楚 仍可算製造過聲浪
在最終 一個決定 如哀歌
我未怕聽到更多
如我是恨提煉的歌 有一些心情別觸摸
離開 請走得灑脫點 留低一個甚麼

無恥的我仍想問 留低的叫甚麼

陳詠謙塡呢首我還是甚麼就真係垃圾之中嘅垃圾喇
句句都睇得明 但就句句都無關係
睇完成篇都唔知佢噏乜尻
浪費哂成首歌

差唔多題材 菲情歌寫得好好多

首姐姐我特登走去聽 聽到馬尼拉我頂唔順

偷心的騙子最賤格
不想摑你 太邋遢
愚蠢得有點黐線

周博賢填嘅祝英台真心填得好好

一首粵語殘片秒晒陳詠謙所有歌

事實

大家咁話

你未食過又知唔好食？

證據？有無link貼出來？

無既話你話你老母係男人都得架啦

[quote][quote]周耀輝、周博賢、小克、梁柏堅、林若寧

淨係呢幾個都高佢十幾皮啦
想像唔到如果有時 重逢 星塵比左陳詠謙填會變成點

陳詠謙條垃圾都有打手

認真，哩三句係歌詞？

中二病人寫日記咁

罐頭歌詞

就咁睇唔係講扑野
cream cheese點綴係解射精咩

利申 未聽過首歌就咁睇呢段9up

你知唔知你嗡緊乜春

壯舉都算Ok架啦，如果只要求好淺白講中出做愛既話，不過都係斷斷下上文唔接下理咁on99：

床上那個你是誰 裙下那個你是誰-->求其搵個SP
和你漆黑之中且戰 在最緊張一刻且退-->做愛臨射前
留住你要製造誰 誰令你永遠相隨-->唔想負責任
注射 終生的愛情 身體中寄居-->中出你

愛 是否一種興奮劑 抽搐 尖叫 出汗-->都係做愛
我 誓要愛得很徹底 窒息之間捉緊一剎 狂放-->高潮

總括而言就係：
淺白得黎容容on9
市井得黎九唔搭八
似係夾硬放埋D中文咁
又似似飲醉酒亂up咁
間中又好似根本唔識中文

我話佢根本就係將中文玩到出神入化
好似無學過，大智若愚既境界

簡直係詩中之仙
填詞能力係香港，以至歷代都無出其左

如紙鶴找不到異國
如風箏飛不上天堂
人為何跨過馬路 痛苦找答案

如金漆寫不了傑作
華街開市了 如萬惡
途上無線索卻有束縛

成為我的草原
成為我的小天使
無暇兜兜轉轉
我唯求天空清朗點
快成為我的風花雪
陪同我飛 離繁囂都市百丈遠
駕霧騰雲沒一點污染

如西裝阻不了肉搏
如婚紗遮不去倉惶
人若然不太脆弱 也許想脫殼

其實首歌我聽完完全唔知想點

20% 好 80% 差

識你老母

就係想講呢首
明明關楚耀呢首歌都唱得幾好
但係啲歌詞真係敗筆
第一次聽啲歌詞真係忍唔住笑左出來

冇錯，其實成首好奇怪
人間失格呢個點題淨係有少少關係

首詞有好多可以屌嘅地方
例如比喻不當同古怪，
就好似「獵食麋爛碎片」咁，
糜爛已經係爛無可爛，照咁睇都唔係碎片一塊塊咁簡單
撇除比喻不當呢個因素，呢句都好古怪，可以詮釋好多種唔同意思
1）變心嗰方出去偷食專呃好似主角咁嘅女仔，
2）變心嗰方去溝經歷過情傷/一樣都係咁下流做player 嘅女仔，
3）係呢啲碎上加碎嘅碎片呼應返「拖出千道裂痕」一路同另一個人調情，一路拖住主角唔肯放手。
但係我覺得冇一個係中嘅
主要因為我解詞功力太差

以下係全首歌詞：

不忠的是賤人 應該當眾自焚 多想逼你現形 承認責任
愛你強如毒癮 然而一次地震 破壞掉全部信任

我為你 無知的獻出初吻 甚至連越界我都肯

而你不打算坦白 偷心的騙子最賤格
不想摑你 太邋遢 我用沉默對付你的一切蠱惑
想分手我不夠把握 我未來仍未測 吻別人是最好的方法

不想死命爛纏 不想等十萬年 拖出千道裂痕 留待發現
看你巡遊路線 霓虹普照盛宴 你獵食糜爛碎片

我為你 愚蠢得有點黐線 迷糊情慾戲也參演

而你不打算坦白 偷心的騙子最賤格
不想摑你 太邋遢 我用沉默對付你的一切蠱惑
想分手我不夠把握 我未來仍未測 吻別人是最好的方法

為何地球還未爆炸 為何服從是個笑話
這種身世太丟架 脫下形象放煙花

而你不打算坦白 偷心的騙子最賤格
不想摑你 太邋遢 我用沉默對付你的一切蠱惑
想分手我不夠把握 我未來仍未測 我復仇用最高的規格

文筆意境思想都爛到

同埋好多'你'，'我'及虛字，變左好鬆散

周耀輝填詞一流 畸、彳亍、灰、囂張、初、最初

陳詠謙最大問題係就算簡單寫首情歌都好似冇乜故事性 我知係唱緊情歌 但係聽完load 番轉頭完全唔明講乜撚野

林若寧 其實好多時候都好多沙石 不過聽完我會知佢講乜先

Eason 床頭床尾 告別娑婆 非禮

我夠膽講正職唱歌既送禮求其一首都完勝打正作詞人牌頭既陳詠謙

大會堂演奏廳

梁柏堅嘅離魂記

劉華都贏陳詠謙啦

乜撚野做飯真係好戇鳩
完全無撚哂意境
哂撚左首歌

YY啲詞永遠最有味道
每次聽完佢啲詞個心都好撚忐忑

夕爺啲詞以前就好撚鍾意
但近年個人壓力大，
睇番佢啲詞發現好負面
而家唔敢聽太多

小克我最鍾意一定係詩郵寄
詩中字 藏着你的名字

主旋律 床頭床尾都好好J

樓主 都同到 都未識分
就夠膽死出嚟評論人地專業填詞人
仲要成頁都無人留意到
無眼睇
一群井底蛙 連登會員嘅水平一目了然

跑得快過隻馬先可以講馬嘅邏輯真係無處不在

如果他真的比我好
別再時時開槍亂掃

下 ok wo
p.s i love you, Dear Jane ,周柏豪 側田個啲都ok wo
近期仲有 3AM dear j 個啲首首都hit爆 有故事 多數

Smiley Face ,P.S I love you ,Dear Jane 三部曲
點睇 全部講故事
(非打手 岩岩google先知)

唔計上面個啲 高山低谷 見連唔聽歌既 毒撚， 波友 唔關事既人 都po 個啲詞

林夕啲詞負面完
最後會比聽者一個解套
唔係一味負面

Hot 爆首歌都係關個曲事姐
唔係歸功佢d詞呀?

咁都唔關

要講啲詞靚嘅
黃霑 鄭國江之輩真係一流
依家啲新派唔知咩叫意境
一味洗腦 罐頭歌
淺白 無內涵 同讀句子無分別
一啲文學價值都無

係mv有故事姐

Dear Jane冇佢填嗰啲歌鬼有人識
落返地底啦

林若寧唔紅？

你搞錯咗
係人哋搵佢填

近來歌手等我慘過等歪文
但近來Randy Chow要追我冇得呻

這就是連登仔
唔紅唔反

自嘲自己肥都唔得？

唔係掛咁都唔明？
好矛盾喎，又話人淺白又話唔知佢講乜

擺明架啦
有一兩首爆出嚟就ok啦
懶係人嘅天性呀

唔知係咪俾容祖兒警告過，依首蟲之家又冇咩特別奇怪野，唔叫好但叫正常，其他真係垃圾

真的 找到對的對象時
不需很多刺激
真的 不要變了雜技團
證實你是多出色

知道嗎 相處有種淡淡然
將愛變做純淨
只想 跟世界借半日閒
拒絕聽甚麼呼聲
共你抱著慰藉心靈

和情人留在家
悠悠然留在家
吻過我紅紅面頰 早餐豐富嗎
從床頭凝望他
我看見瓦杯裡朱古力鋪滿了棉花
和情人留在家
悠悠然留在家
告訴我頭上亂髮吹起好看嗎
回頭時期待他
眨眼已抱起我一起於鏡前 欣賞這幅畫

喜歡 可以這麼懶洋洋
通通都不去想
喜歡 感覺有雨撇入來
叫極我亦不閂窗

知道嗎 當你眼睛半合時
一副笨拙模樣
只想 當我懶得決定時
你為我做主
你便得到景仰

和情人留在家
悠悠然留在家
吻過我紅紅面頰 早餐豐富嗎
從床頭凝望他
我看見瓦杯裡朱古力鋪滿了棉花
和情人留在家
悠悠然留在家
告訴我頭上亂髮吹起好看嗎
回頭時期待他
眨眼已抱起我一起於鏡前 欣賞這幅畫

和情人留在家
悠悠然留在家
眉毛前全日亦有溫馨可見嗎
從床頭凝望他
我發覺哪一個很心急想與我玩耍
和情人留在家
悠悠然留在家
調情時仍然睡眼惺忪可以嗎
回頭時期待他
永遠也抱起我一起於鏡前 欣賞這幅畫

曾在某月某日我 自拍的一剎
加闊的鏡框 拍到溫碧霞
意外嗎 奇景嗎 誰能預計到嗎
次次見到依句都

我個名

雖然係，但因為個人由細到大聽歌都沉醉於chorus 所以都好易沉左係佢負果part詞

同感 我想聽柏宇把聲但一聽到呢兩句 真係停都停唔切 點解可以低質到咁 我唱都唱唔出
利申 不嬲都鐘意聽詞

佢究竟係幾有自信先會咁諗

呢首我原本聽曲都ok 聽埋詞 屌我真係唱唔出

認真 係啊 仲要係副歌添 真係一日唔死一日都有新聞

我文化修養唔高 咩叫脫下形象放煙花？

D詞好似平時講野咁 呢個誇張

我鍾意d詞夠高深有意境 好聽既話一定搵解釋
之後不斷loop

我覺得佢人生中作得比較好既得吳雨霏隻告白
其他都

Refer番前一句，你那張舊CD 還偷偷轉動
其實講緊王菲隻百年孤寂

不知不覺聽緊ex既cd，播緊王菲既歌，歌詞同ex一樣，都忘記唔到，掛住一個陌生過路人

講起填詞 送禮勤應該係歌手中最勁

農夫先係

為填而填
句與句之間冇連貫 亦都冇意思
突然之間諗起 啱音 就塞字落去
而成首歌係可以冇意思/中心思想
chorus重複果幾隻字就當歌名

咁嘅技倆 應該一般人都做到
而唔應該係一個“填詞人“做出黎

其實個問題係咪唔填得夠書面，喺連登仔眼中就唔係好詞？

不過過《與你常在》竟然係佢填，真係估唔到。
覺得佢未至於唔識填詞，但好唔穩定囉。

之前睇到段文講佢覺得自己「王菲的孤寂 多麼孤寂」填得好好，話讚佢其他詞佢冇感覺，但讚呢首《別來無恙》就係識貨。好想拎返呢段文嚟恥笑。

其實係唔再理像，同佢分手，發癲啫

形象
情況咪好似放煙花咁爆囉

「竟然」係佢填
彈嗰陣就毫不客氣
首好歌係佢填就用「竟然」
係對人定對事呀？

「風花雪吹過我的臉」其實ok，
「成為我的風花雪」就純粹on9。
佢可能填完d詞覺得好正，之後有機會就翻炒

真係哂左首歌

我好撚中意佢填畀消防果首

lm

對唔住，我錯。我琴日對住維基個作品list見到《與你常在》，真係好驚訝。

其中一個原因係唔知有首歌叫《與你常在》，心諗係咪第二首歌嚟，好似《月球上的人》同《月球下的人》咁。

search完完整歌詞，又真係唔似第二首歌，仲要2012年出，心諗首歌咁新架咩。

結果今日再睇，原來《與你常在》同《與我常在》係兩首歌嚟，一首97年一首12年，我到而家都唔知陳詠謙改左d乜。

歡迎各位分享陳詠謙嘅佳作，我真係盡左力都搵唔到，我可以收返「唔穩定」呢句。

原來呢個網咁唔可靠

陳詠謙打手又出黎啦
人間失格呢首歌稍為有讀過書既都睇到佢填得勁差

近排仲有首be water, my friend
完全晒左首咁正既曲

陳詠謙都係填番d 有少少意淫既歌好d
好似著襪浸溫泉，鴛鴦襪，房間號碼等等
再唔係不如做歌手算啦，佢寫妳太難真心覺得唔差

自己鳩詞自己唱

打錯左 我係想講佢唱寫妳太難唱得唔差

OK

我鍾意嘅有

我有貨
壯舉
著襪浸溫泉
時間靜止器
鬼叫我窮牙 (牙你老母)
寫你太難
不趕時間
大人
告白
姐姐
碌卡
習慣說
同舟之情 (佢修改前其實填得仲好, 想知再講 )
人間失格

得一兩個係鍾意都可以話打手
你請打手會唔會係咁請呀?
阿讀過下書嘅人

最後嗰段我都幾同意

Band要人地填詞已經夠搞笑

Agger

閱讀理解0分

唔想吹奏其他人

但頭先開個PLAYLIST 求其搵首歌都贏佢D詞勁多條街

抱抱

作詞：林夕
作曲：陳輝陽
編曲：陳輝陽
監製：陳輝陽

跑車開走 怎捨得將你當朋友
本想開口 開口之後無法抬頭

天色很好 本應值得你伴我巡遊
那種交流曖昧 也曾有美麗時候
為何白白地讓眼淚流 淪為骯髒鐵銹

＊想抱 但熱戀得不到 知己也做不到
想不到 若是被施捨擁抱之後誰想吐
想抱 但是珍惜的友好
陌生到逃難跌倒

若你都警覺待我太好
但願仍然慈悲上路
若我的心事純如白雪
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
可不可跟老朋友天真 抱抱＊

從來受慣傷害 從頭為你等待
別要完全沒往來
柔情在我心內 同情在你手內
用愛情來換友愛

天開始陰 假的幸福載著我回頭
難道就這樣回不到 我們最快樂時候
無慾無求在鬧市夜遊 成為終生戰友

Ｒｅｐｅａｔ＊

從來受慣傷害 從頭為你等待
別要完全沒往來
遺忘受過傷害 做到相親相愛
以一笑融化眼淚 也是愛

唔係佢打手咪係佢D FRIEND LOR
咁簡單 請打手唔可以請一兩個?

又係一堆「嗎」

3am個曲真係好正

呢首唔錯
夠鳩

佢啲詞太簡單淺白 上一句唔接下一句
九唔搭八 為寫個意思就硬塞啲詞入去 斬頭斬尾都要放

填返啲鳩玩味重啲嘅歌都唔錯

我諗得返陳詠謙覺知咩叫脫下形象放煙花

同一句嚟咋喎
唔係成首歌喎

你話填畀坤哥嗰陣咩 變粗碌鳩好嗎 變出PINK LIN好嗎
就話鳩填啫

魚眼本身都都係鳩味輕鬆小品啲
加埋拍到溫碧霞呢句點綴，成首歌鳩輕鬆少少
呢首難得係佢填得好啲嘅作品

我都覺得幾好 有啲玩味輕輕鬆鬆

唔好咁痴線啦大佬
仲要加句 咁簡單

笑咗

陳詠謙都有打手

我一早喺其他post講過鍾意佢啦
踩/唔鍾意唔緊要呀
唔好咩都話打手啦

好撚多愛字 講到賤曬

填詞除左要音樂感高 個人個字庫都要夠多 寫作有返咁上下 好明顯佢無 點屌都唔會好架啦

好彩關佬唱得好先無曬首歌

同意 太淺白

一格格係毒瘤代表作之一

聽到眼都凸埋

傷心到變形

作詞：陳詠謙 作曲：吳業坤 / Cousin Fung
編：Edward Chan
監：Edward Chan / Cousin Fung @emp

煩憂苦惱 No no no no no no no
微退一步 能逃過低壓槽
頭頂禿鷹可跳舞 橋底廢物能大做
藍天碧海錢也買不到 太美好

你今天傷心嗎 變艘舢舨好嗎 去吹吹海風吧
咁橋 我今天傷心啊 變沙灘波好嗎
約太陽同美腿等你啦
你今天傷心嗎 變朱古力好嗎 肚腩仔萎縮吧
喂我哋 Lalalala lalalala 其實有時傷心都有用㗎

煩憂苦惱 原來攤開有地圖
微笑通道 零團費的旅途
牙齒酒粒請報到 嫌苦怕辣無味道
人生即使分數求不到 也當寶

你今天傷心嗎 變艘舢舨好嗎 去吹吹海風吧
咁橋 我今天傷心啊 變沙灘波好嗎
約太陽同美腿等你啦
你今天傷心嗎 變朱古力好嗎 肚腩仔萎縮吧
喂我哋 Lalalala lalalala 其實有時傷心都有用㗎

隨時變誰人沒幻想 傷心者可以跟我唱
當笑匠當小飛象 自由配搭 次次中獎

變 UFO 好嗎 變三輪車好嗎 變飛機自 high 吧
各位 變小星星好嗎 變手拖手好嗎
變兩份拳套都不算差

變支畫筆好嗎 變支單反好嗎 變虎膽冒險吧
各位 變開心果好嗎 變波板糖好嗎
變舌頭溶化芒果雪芭
你今天傷心嗎 我今天傷心嗎 變絲打或巴打
喂我哋 Lalalala lalalala 其實有時傷心都有用
Lalalala lalalala 然後我們傷心不再害怕

Lalalala lalalala Lalalala lalalala
Lalalala lalalala Lalalala lalalalalala

拿
呢首我答到
鳩填嘅

傷心到變形 訪問話係抄
許冠傑 最緊要好玩 個種填詞style

原來有巴打講過呢首

同感 d 詞真係會柒到唔想聽

衛蘭難得嘅jazz風格歌俾佢搞柒晒

JUDE首人間失格
有MK Band Dear Jane作/編曲
加埋呢D咁嘅歌詞
所以應該係target俾MK仔聽

首無期啲詞好聽到

其實。。。填一首詞得好少錢
冇法子啦。。。要養家架，仲要出黎唱埋同做其他野

利申：識佢好耐，非打手，佢啲詞真係好難頂
衛蘭堆歌填到爛晒呀陰功

其實有時林若寧d詞都怪

聽一首《約定》再講想分享你半個耳筒

分享你半個耳筒 姐係拎你半個耳筒
但成句個意思係想分享半個耳筒比你一齊聽約定

唔係呀，係聽完之後想聽佢聽緊咩
再睇落去
話聽唔到約定但聽到暗湧

同專輯 驗傷同一格格 d 詞2回事

最大問題係冇啦啦啲詞入面會有唔關事既英文

冇人講JW首維多利亞？
落日鋪滿這一片海
船上 蕩開了寂寞人的盼待
大概也想 甚麼都不想
繞過重重障礙
但人隨浪去 隨處流 我到底可不可愛

不忠的人應該當眾自焚

之前聽陳柏宇首我沒有
D詞鳩到我以為又係呢條撚樣填詞
點知睇返原來唔關佢事

我自問觀音兵 排期輪候得到愛情

我想問下咩失憶於散步徑係邊個寫？
完全搞唔撚掂 咩歌詞嚟

呢首先最鳩 完全唔知想點 點撚樣唱得出口呀

親愛的可不可以放下你的名牌子
就像個baby一樣搖擺你的body
傲慢的坐在這裡也不見得有氣質
普天同跳 你隨機就很sexy

男孩們起來say HOT
女孩們起來say HOT
讓我們一起流汗
男孩們起來say HOT
女孩們起來say HOT
派對動物團結起來 最強大

加大力度好嗎
加大熱度好嗎
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 我沒有極限
加大力度好嗎
燈光射我好不好
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 比太多再多 一點

忘記你的工作吧精力放在健身房
走在商業區炫耀你的完美線條
要俘虜一個夜晚酒精濃度不能少
Buy me a drink逃生出口哪裡找

男孩們起來say HOT
女孩們起來say HOT
讓我們一起流汗
男孩們起來say HOT
女孩們起來say HOT
派對動物團結起來 最強大

加大力度好嗎
加大熱度好嗎
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 我沒有極限
加大力度好嗎
燈光射我好不好
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 比太多再多 一點

DANCE! 高舉你雙手
DANCE! 舉起雙手
DANCE! 高舉你雙手叫你朋友舉起雙手
DANCE! 高舉你雙手
DANCE! 舉起雙手
DANCE! dance DANCE! dance
又不是個天大陰謀

加大力度好嗎
加大熱度好嗎
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 我沒有極限
加大力度好嗎
燈光射我好不好
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 你想怎麼high 隨便

希望越黎越少人搵佢填詞

咁如果夕爺y文呢d填會唔會好貴？

呢個唔係原因令佢可以填得咁鳩
填得好啲搏迴響，個價起碼有bargaining power叫高啲
畀啲咁嘅質素嘅詞出嚟，我都壓你價再低啲啦

想知填詞 收入點計

件工制

推

push

其實有時唔錯

咁佢幫jw填果首你帶著我的青春離去又真係ok
至少聽歌都會畫面

但好多都真係好撚戇鳩啲詞

癡撚線
宜家先見到呢個post
連登終於有獨立post屌佢

其實我去到周柏豪寫white呢個專輯
覺得柏豪寫歌勤力 仲算入到耳
跟住聽到幾首歌啲詞有少少怪
走左去睇mv
小白呢首當初無認真聽 睇到mv就覺得無乜問題

我未似從前幼稚 我在找天生意義
這是你彌留半夜時 從你眼中的光講我知

後尾真係跟住唱就覺得怪

然而係我眼中 呢首我諗已經係佢寫過既詞top5
佢直接令我越黎越少聽廣東歌

啲人話咩又逢紅必反 屌你中文廢仲咁可以咁大聲
我未見過有一個專業填詞人填超過幾年都係佢咁廢

好多填詞人起碼係偶有佳作
屌你 陳泳謙有邊首係你真心覺得填得好既夠膽post出黎
引用返我呢個回覆
我夠膽講 佢每首詞 一係就有位唔岩音 一係就病句/錯語法
最恐怖既係詞不達意 不求甚解 鳩填就算

你夠膽既咪貼下堂等大家評囉

同意
覺得佢把聲好過佢支筆

可唔可以解釋咩叫「跟你突然到站」？

佢改編首iu首中文版真係可以成首唔知講乜鳩影響哂首歌
咩情人為何像流水 搜索幸福
下一句就講咩可不可以躺下來寄居

仲有鳩拍豪首傳聞
去Xanga 搵個稍為多愁善感既中學生都好過佢